支那外匯儲備三連降 10月縮水339億美元

人民幣對美元匯率連續貶值並一度逼近「7」關口，中共的外匯儲備也隨之出現三連跌。有專家認為，由於外匯儲備的大幅度下降，中共現在已經沒有能力阻止人民幣下跌了。

中共央行11月7日更新的「官方儲備資產表」顯示，截至2018年10月末，中國外匯儲備餘額為30530.98億美元，環比下降339.27億美元。

在人民幣對美元匯率持續貶值的背景下，中國外匯儲備曾在6月和7月意外實現兩連升，但從8月開始連續第三次縮水，且縮水幅度逐漸擴大：從今年8月起，外匯儲備單月分別減少了82.3億美元、227億美元和339億美元，截至今年10月末，外匯儲備餘額已經降至2017年4月來新低。

對於10月外匯儲備情況，中共國家外匯管理局新聞發言人王春英稱，受主要國家貨幣政策、全球貿易形勢、地緣政治局勢等多重因素影響，國際金融市場波動加劇，美元指數上漲超過2%，主要國家資產價格出現調整。由於匯率折算和資產價格變動等因素的綜合作用，外匯儲備規模小幅下降。

澎湃新聞7日報導，外匯儲備和央行外匯占款數據，被視為央行是否對外匯市場進行干預的參考指標之一。整個10月，人民幣對美元匯率延續了此前的貶值走勢，尤其是10月7日央行宣布定向降準加重了市場上的人民幣貶值預期。

其中，更多反映央行預期的人民幣對美元中間價從9月28日的6.8792，貶值到了10月31日的6.9646，而更多反映市場預期的人民幣對美元即期匯率則從9月28日的6.8814貶值到了6.9734。

在10月的最後幾個交易日，隨著人民幣對美元匯率逼近「7」這一整數關口，央行出手維穩。

去年初，中共外管局負責人首次承認：「央行穩定人民幣匯率是外匯儲備規模下降的最主要原因。」

經濟學家夏業良不久前曾告訴大紀元，「人民幣貶值是由於中國實體經濟不斷下滑，貨幣發行量不斷擴大——人民幣的幣值早已被稀釋。」

他認為，要阻止人民幣貶值，就要動用大量的外匯儲備進行干預——大量購買人民幣，拋售美元。由於外匯儲備的大幅度下降，中共現在已經沒有能力阻止人民幣下跌了。此外，中共跟美國搞對抗，造成中國經濟各個方面的不利。

339億係一個多定少嘅概念？

中國為咗制裁美國大舉拋售美債，中國又贏

339億美元

啱啱夠起三跑
唔夠超人工島

所以係咁鴿住香港D外匯儲備